\documentclass{scrbook}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Meta-Angaben für das Deckblatt

\title{Wissenschaftliche Arbeit mit Word/Latex}
\author{Peter Koppatz nach Angaben von Frau Gröpler}
\date{2019}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Wasserzeichen

\usepackage[firstpage]{draftwatermark}
\SetWatermarkText{Entwurf vom: \today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Dummy-Texte

\usepackage{blindtext}
\usepackage{lipsum}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% deutsche und eurospezifische Einstellungen

%% für MacOS
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%% Neue Rechtschreibung
%% (german = alte Rechtschreibung)
%% Datumsformat und Trennregeln
%% Mit dem letzten Eintrag in der Liste wird begonnen,
%% der Sprachwechsel kann z. B. mit
%% \selectlanguage{english}
%% umgeschaltet werden.

\usepackage[english,spanish,swedish,portuges,ngerman]{babel}

%% Eurozeichen
\usepackage{eurosym}

%% Erstzeileneinzug auf 0 setzen
\setlength{\parindent}{0pt}

%% index

\usepackage{makeidx}
\makeindex
